{
    "question": "Sebutkan pola lantai tarian di bawah ini :    1.Tari lilin\r\n2.Tari Payung\r\n3.Tari Piring\r\n4.Tari Gambyong",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "NO 1 aja ya<br>tari piring=<br>-gerak persembahan<br>-gerak singanjuo lalai<br>-gerak mencangkulak mengantar juandah<br>-gerak menyiang<br>-gerak membuang sampah<br>-gerak menyemai<br>-gerak memagar<br>-gerak mencabut benih<br>-gerak bertanam<br>-gerak melepas lelah<br>-gerak mengantar juandah<br>-gerak menyabit padi<br>-gerak mengambil padi<br>-gerak menggampo padi<br>-gerak menganginkan padi<br>-gerak mengirik padi<br>-gerak menumbuk padi<br>-gotong royong<br>-gerak menampih padi<br>-gerakmenginjak pecahan kaca<br><br>pola lantai yang digunakan<br>spiral, berbasis, lingkaran besar dan kecil, vertikal, dan horizontal<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-teknik-relief-389",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud teknik relief?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terhnik relief adalah cara membuat gambaran atau lukisan yang berbentuk 3 dimensi biasanya dibuat di batu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teknik relief adalah teknik pengerjaan suatu karya seni (biasanya patung atau lukisan dinding) dengan cara dicungkil atau dipahat, sehingga menghasilkan karya seni yang berbentuk 3 dimensi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-agar-tokoh-teater-tradisional-dikenal-oleh-msya-808",
            "question": "Bagaimana caranya agar tokoh teater tradisional dikenal oleh msyarkat dan menginspirasi kita\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di sosialisasikan ke acara televisi agar seluruh indonesia dapat menontonnya.\ndan mendidik para penonton melalu lawakannya yg dapat dimengerti bahasanya dan menjaga tutur bahasanya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tentu saja dengan mengenalkannya secara step-by-step melalui mulut ke mulut, dari satu tempat ketempat lain. Dan tentu saja dapat menggunakan media yg sudah ada seperti medsos. Serta idak lupa untuk meninggkatkan sosialisasi kesenian tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-teknik-passing-atas-bola-voli-904",
            "question": "Jelaskan cara melakukan teknik passing atas (bola voli)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PASSING ITU ADA dua pass atas dan bawah<br>1. pass atas: boleh dgn kedua tangan. atau satu tangan. dgn keadaan tangan di kepal atau di buka.<br>2. pass bawah. possi kedua tangan kebawah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-tanda-mol-704",
            "question": "Bagaimana cara mencari tanda mol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nUntuk menentukan nada dasar tangga nada 1# diambil dari nada kelima tangga nada dasar. Untuk menentukan nada dasar tangga nada 2# diambil dari nada kelima tangga nada 1#, dst.</span>\n\nSehingga bila diurutkan menjadi :\n\n\n<span>\nTangga nada dasar : C-D-E-F-G-A-B-C</span>\n<span>\nTangga nada 1# : G-A-B-C-D-E-F#-G</span>\n<span>\nUntuk menentukan nada-nadanya pake rumus satu-satu-setengah-satu-satu-satu-setengah di atas.</span>\n\nUraiannya : G ke A =1, A ke B = 1, B ke C = 1/2, C ke D = 1, D ke E = 1, E ke F# = 1, dan F# ke G = 1/2.\n\n\n\nSehingga bila diteruskan menjadi :\n<span>\nTangga nada 2# : D-E-F#-G-A-B-C#-D</span>\n<span>\nTangga nada 3# : A-B-C#-D-E-F#-G#-A</span>\n<span>\nTangga nada 4# : E-F#-G#-A-B-C#-D#-E</span>\n<span>\nTangga nada 5# : B-C#-D#-E-F#-G#-A#-B</span>\n<span>\nTangga nada 6# : F#-G#-A#-B-C#-D#-E#-F#</span>\n<span>\nTangga nada 7# : C#-D#-E#-F#-G#-A#-B#-C#</span>\n\nTerhenti sampai 7#, karena semua nadanya sudah jadi #.\n\n\n<span>\nTangga Nada Mol (b)</span>\n<span>\nTangga nada mol rumusnya nada dasar diambil dari nada keempat tangga nada sebelumnya, dan rumus urutannya seperti di atas juga satu-satu-setengah-satu-satu-satu-setengah. Sehingga urutannya menjadi:</span>\n<span>\nTangga nada dasar : C-D-E-F-G-A-B-C</span>\n<span>\nTangga nada 1b  : F-G-A-Bb-C-D-E-F</span>\n<span>\nTangga nada 2b  : Bb-C-D-Eb-F-G-A-Bb</span>\n<span>\nTangga nada 3b  : Eb-F-G-Ab-Bb-C-D-Eb</span>\n<span>\nTangga nada 4b  : Ab-Bb-C-Db-Eb-F-G-Ab</span>\n<span>\nTangga nada 5b  : Db-Eb-F-Gb-Ab-Bb-C-Db</span>\n<span>\nTangga nada 6b  : Gb-Ab-Bb-Cb-Db-Eb-F-Gb</span>\n<span>\nTangga nada 7b  : Cb-Db-Eb-Fb-Gb-Ab-Bb-Cb</span>\nUntuk tangga nada minor, baik kres maupun mol berlaku rumus yang sama \nuntuk penentuan nada dasarnya, namun rumus jaraknya berbeda dengan \nmemakai formula satu-setengah-satu-satu-setengah-satu-satu.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0Tanda Kres &amp; Mol\n\n<span>\n\n</span>\n<span>\nDalam\n musik, not biasa C-D-E-F-G-A-B bisa dinaikan atau diturunkan setengah \nnada. Untuk menaikkan dan menurunkan nada tersebut membutuhkan tanda \nkromatik (accidentals, dalam bahasa inggris). Tanda untuk menaikkan \nsetengah nada adalah kres (#), dan untuk menurunkan setengah nada adalah\n mol (b). Tanda Kromatik ini diletakkan di belakang nama not, contoh : \nA#, Bb, dll.<br><br><span>Kita\n ambil contoh pada fret gitar. Senar pertama (senar paling bawah, yang \npaling tipis) memiliki nada E jika dipetik tanpa menekan senar, nada F \njika fret pertama ditekan, nada G jika fret 3\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebelum-membuat-suatu-karya-terlebih-dahulu-dibuat-a-gambar-de-764",
            "question": "Sebelum membuat suatu karya terlebih dahulu dibuat..    a. gambar desain\r\nb. gambar motif\r\nc. gambar 2 dimensi\r\nd. gambar 3 dimensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. gambar desain karena desain menjadi acuan untuk membuat karya seni nantinya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya a. gambar desain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-seni-lukis-terdapat-berapa-aliran-sebutkan-dan-jelaskan-158",
            "question": "Di dalam seni lukis terdapat berapa aliran? sebutkan dan jelaskan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong>Surrealisme</strong><span><br></span></span><span>Lukisan aliran surrealisme ini kebanyakan menyerupai bentuk-bentuk yang sering ditemui di dalam mimpi dan sebenarnya bentuk dari gudang fikiran\u00a0bawah sadar\u00a0manusia. Pelukis berusaha untuk membebaskan fikirannya dari bentuk fikiran logis kemudian menuangkan setiap bagian dari objek untuk menghasilkan sensasi tertentu, yang bisa dirasakan manusia tanpa harus mengerti bentuk aslinya. Salah satu tokoh yang populer dalam aliran ini adalah\u00a0Salvador Dali<br></span><span><br><strong>Kubisme</strong><br></span><span>Adalah aliran yang cenderung melakukan usaha abstraksi terhadap objek ke dalam bentuk-bentuk geometri atau bentuk balok-balok untuk mendapatkan sensasi tertentu. Salah satu tokoh terkenal dari aliran ini adalah\u00a0Pablo Picasso.<br></span><span><br><strong>Romantisme</strong><span><br></span></span>Merupakan aliran tertua di dalam sejarah seni lukis modern Indonesia. Lukisan dengan aliran ini berusaha membangkitkan kenangan romantis dan keindahan di setiap objeknya. Pemandangan alam adalah objek yang sering diambil sebagai latar belakang lukisan.<span>Romantisme dirintis oleh pelukis-pelukis pada zaman penjajahan Belanda dan ditularkan kepada pelukis pribumi untuk tujuan koleksi dan galeri di zaman kolonial. Salah satu tokoh terkenal dari aliran ini adalah\u00a0Raden Saleh.<br></span><span><br><strong>Plural painting</strong><span><br></span></span>Adalah sebuah proses beraktivitas seni melalui semacam meditasi atau pengembaraan intuisi untuk menangkap dan menterjemahkan gerak hidup dari naluri kehidupan ke dalam bahasa visual. Bahasa visual yang digunakan berpijak pada konsep PLURAL PAINTING. Artinya, untuk menampilkan idiom-idiom agar relatif bisa mencapai ketepatan dengan apa yang telah tertangkap oleh intuisi mempergunakan idiom-idiom yang bersifat: multi-etnis, multi-teknik, atau multi-style...<br><br><span><strong>Badingkut(isme)</strong><span><br></span></span>Sebuah kecenderungan, penggayaan, atau cara proses kreatif yang dikembangkan oleh Herry Dim sejak tahun 1970-an. Kegiatan membuat karya dengan menggunakan bahan-bahan temuan dan bahkan bahan-bahan bekas ini kemudian bisa menjadi karya seni dua dimensi (lukisan maupun instalasi dinding), karya tiga dimensi (serupa patung), karya ruang (seni instalasi), atau karya seni tata panggung teater. Bahkan di kemudian hari dikembangkan oleh teman dan generasi penerusnya menjadi garapan musik, tari, senirupa pertunjukan (performance art), dan teater.<span>Tentang \"Badingkut\" untuk seni tata panggung teater telah ditulis oleh Herry Dim di dalam sebuah bukunya \"Badingkut:\u00a0Di antara tiga jalan teater\".<br></span><span>Aliran lain :</span>Ekspresionisme,\u00a0Dadaisme,\u00a0Fauvisme,\u00a0Neo-Impresionisme,\u00a0Realisme,\u00a0Naturalisme,\u00a0De Stij.<u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisislah-gagasan-kreatif-yang-dapat-di-lakukakn-untuk-mengemba-537",
            "question": "Analisislah gagasan kreatif yang dapat di lakukakn untuk mengembangkan keragaman budaya seni kriya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita dapat mengadakan pamern untuk memperkebalkan keindahan seni kriya tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-gerak-tari-dengan-level-tinggi-280",
            "question": "Jelaskan hubungan antara gerak tari dengan level tinggi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Level Tinggi</strong><span><strong>\u00a0</strong>adalah suatu gerakan tarian dimana para penarinya melakukan gerakan seperti melompat/melayang.<br></span><br><strong>Level Sedang</strong><span>\u00a0adalah gerakan pada saat sang penari berdiri dan duduk.<br></span><br><strong>Level Rendah</strong><span>\u00a0adalah gerakan tarian dimana penari sedang melakukan gerakan tiduran atau tertembak.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-a-kalamakara-b-estetika-947",
            "question": "Jelaskan pengertian :\r\na. Kalamakara\r\nb. Estetika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Estetika\u00a0adalah salah satu cabang\u00a0filsafat. Secara sederhana, estetika adalah ilmu yang membahas\u00a0keindahan, bagaimana ia bisa terbentuk, dan bagaimana seseorang bisa merasakannya. Pembahasan lebih lanjut mengenai estetika adalah sebuah filosofi yang mempelajari nilai-nilai sensoris, yang kadang dianggap sebagai penilaian terhadap sentimen dan rasa. Estetika merupakan cabang yang sangat dekat dengan filosofi\u00a0seni.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kalamakara adalah salah satu bentuk wajah raksasa dan diapit oleh relief wanita cantik, desain ornamentis yang selalu menghiasi bagian atas pintu-pintu candi di Jawa. Bentuk kalamakara ini merupakan salah satu wujud ornamen figuratif yang memiliki fungsi spirutual, yaitu sebagai &#039;tolak balak&#039; (pengusir roh-roh Jahat). Kalamakara jenis ini terdapat di sentra candi Penataran di Jawa tengah.<br><br></span>Estetika<span>\u00a0adalah salah satu cabang\u00a0</span>filsafat<span>. Secara sederhana, estetika adalah ilmu yang membahas\u00a0</span>keindahan<span>, bagaimana ia bisa terbentuk, dan bagaimana seseorang bisa merasakannya. Pembahasan lebih lanjut mengenai estetika adalah sebuah filosofi yang mempelajari nilai-nilai sensoris, yang kadang dianggap sebagai penilaian terhadap sentimen dan rasa. Estetika merupakan cabang yang sangat dekat dengan filosofi\u00a0</span>seni<span>.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-daerah-atau-area-dalam-permainan-bola-voli-904",
            "question": "Sebutkan 4 daerah atau area dalam permainan bola voli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Daerah depan (serang) dalam setiap lapangan dibatasi poros garis tengah dan ke belakang sampai garis serang.<br>2. Daerah servis adalah daerah selebar 9 m di belakang setiap garis akhir. Daerah ini dibatasi oleh dua garis pendek sepanjang 15 cm yang dibuat 20 cm di belakang garis akhir, sebagai kepanjangan dari garis samping. Perpanjangan daerah servis adalah ke belakang sampai batas akhir daerah bebas.<br>3. Daerah pergantian : dibatasi oleh perpanjangan dari ke dua garis serang hingga ke meja pencatat (skorer).<br><span>4. Daerah pemanasan : untuk kejuaraan dunia dan pertandingan resmi FIBV, berukuran 3 x 3 m, tempatnya adalah di kedua pojok bangku cadangan, luar daerah bebas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}